export const preguntas = [
  {
    pregunta: `¿Cuál es el significado etimológico de la palabra "estética"? 
    `,
    respuestas: {
      res1: "Relación con los sentidos",
      res2: "Ciencia de lo bello",
      res3: "Percepción a través de la sensibilidad",
      res4: "Filosofía de la percepción en general",
    },
    respuesta: 2,
  },
  {
    pregunta:
      "¿Quién fue el filósofo griego que pensó sobre lo estético en sus diálogos?",
    respuestas: {
      res1: "Platón",
      res2: "Sócrates",
      res3: "Aristóteles",
      res4: "Epicuro",
    },
    respuesta: 0,
  },
  {
    pregunta:
      "¿Qué período estético rompió con la tradición cristiana y reivindicó lo clásico?",
    respuestas: {
      res1: "Estética clásica",
      res2: "Estética medieval ",
      res3: "Estética moderna",
      res4: "Estética contemporánea ",
    },
    respuesta: 2,
  },
  {
    pregunta: "¿Cuál es la diferencia entre lo bello y lo sublime según Kant?",
    respuestas: {
      res1: "Lo bello produce placer positivo, lo sublime produce placer negativo",
      res2: "Lo bello es un placer negativo, lo sublime es un placer positivo",
      res3: "Lo bello es una forma de placer directa, lo sublime es una forma de placer indirecta",
      res4: "Lo bello se basa en la moral, lo sublime se basa en la estética",
    },
    respuesta: 0,
  },
  {
    pregunta:
      "¿Qué tipo de cualidades estéticas se refieren al modo en que se combinan los elementos en un objeto?",
    respuestas: {
      res1: "Cualidades sensoriales",
      res2: "Cualidades formales ",
      res3: "Cualidades vitales",
      res4: "Cualidades existenciales",
    },
    respuesta: 1,
  },
  {
    pregunta:
      "¿Cuál fue el primer filósofo en dar forma teórica a los juicios de lo bello y lo sublime?",
    respuestas: {
      res1: "Alexanger Baumgarten",
      res2: "Edmund Burke ",
      res3: "Immanuel Kant",
      res4: "Friedrich Nietzsche",
    },
    respuesta: 2,
  },
  {
    pregunta:
      "¿Qué período estético se caracterizó por la influencia del pensamiento cristiano?",
    respuestas: {
      res1: "Estética clásica",
      res2: "Estética medieval ",
      res3: "Estética moderna",
      res4: "Estética contemporánea ",
    },
    respuesta: 1,
  },
  {
    pregunta:
      "¿Qué tipo de cualidades estéticas se perciben mediante los sentidos?",
    respuestas: {
      res1: "Cualidades sensoriales ",
      res2: " Cualidades formales ",
      res3: "Cualidades vitales",
      res4: "Cualidades emocionales ",
    },
    respuesta: 0,
  },
  {
    pregunta:
      "¿Quién fue el filósofo irlandés que también se ocupó de pensar las categorías de lo bello y lo sublime?",
    respuestas: {
      res1: "Alexanger Baumgarten",
      res2: "Edmund Burke ",
      res3: "Immanuel Kant",
      res4: "Friedrich Nietzsche",
    },
    respuesta: 1,
  },
  {
    pregunta:
      "¿En qué siglo se publicó la Crítica del juicio de Immanuel Kant?",
    respuestas: {
      res1: "Siglo XVII",
      res2: "Siglo XVIII",
      res3: "Siglo XIX",
      res4: "Siglo XX",
    },
    respuesta: 1,
  },
];
